# Constructor_Doc

Конструктор для сбора документов:

![структура](../doc_builder/git_structure.svg)

Структура электронной документации:

1.	Уровень 1. Выбор продуктов.
2.	Уровень 2. Виды документов продуктов. Для этого уровня должен быть определен шаблон со структурой для каждого вида документа.
3.	Уровень 3. Версии документов. Для данного уровня должен быть определен шаблон выбора версии (возможно, по тегу-признаку версии в md файле).
4.	Уровень 4. Репозитории GIT. Файлы md или adoc хранятся в git в системе репозиториев продукта, таким образом, что на проект создается репозиторий с файлами похожего контекста (Общие сведения, Архитектура, Сценарии работы, Конфигурационные файлы и т.п.). 

В репозитории могут быть общие файлы для всех версий продукта, а могут быть файлы для конкретных версий, для дальнейшего сбора документации по версиям и видам документа:
<br> a.	Общие файлы для всех продуктов могут собираться в конкретный документ и версию документа из одного репозитория в гите.
<br> b.	Для конкретной версии продукта могут собираться файлы конкретной версии плюс общие файлы для всех версий (без дублирования файлов в репозитории других продуктов.)
Признак версии для файла md может быть задан в имени файла. Поиск файлов для сборки версий может быть задан тегами (как вариант).
Сборка документа по видам в шаблон. При сборке необходимо будет прописать пути к файлам репозиториев. Определение, какой файл нужно собирать в какой раздел, задавать на уровне сборки в шаблон. Возможно, настройку путей вынести в отдельный файл (по аналогии, как собирается сейчас pdf).

5. Стрелки на схеме:
1.	Вывод на сайт списка видов документа на продукт.
2.	Вывод на сайт списка версий выбранного вида документа.
3.	Сбор файлов требуемой версии для требуемого вида документа выбранного продукта из репозитория продукта.
4.	 Сбор файлов требуемой версии для требуемого вида документа выбранного продукта из репозиториев соседних продуктов. Например:
Общие файлы конфигурации для разных продуктов (настройка параметров сигнализаций, логов, журналов, подсистемы аварийной индикации и т.п.). Общая юридическая информация, общие контактные данные и т.п.

5.	Конструктор документации. Для полноценной реализации базы электронной документации docs-as-code, взаимодействия всех участников ГК и ДК в плане сбора документации из единого источника (публикация на сайте) потребуется реализация внутреннего приложения «Конструктор документов». Конструктор должен выполнять функции:
a.	Поиск необходимых файлов для сбора в документ по шаблону (виду документа).
b.	Поиск необходимых версий файлов с контентом (привязка к версии ПО) в системе GIT.
c.	Сбор документа из собранных файлов.
Конструктор отчетов должен быть скрыт от конечного заказчика, заказчику на сайте должен быть показан только элемент выбора версии, элемент выбора вида документа (Выпадающий список).


 
